〈識舉一定舉呢枝旗〉之五族共和旗

紅：漢族
黃：滿族
藍：蒙古
白：回民 (新疆)
黑：藏族

要舉呢枝棋唔係因為大家係/認同大中華膠，而係要突顯依家嘅極權體系已經選擇對少數民族嘅打壓，失信於各種承諾，名義共和國，實際極權國。(特別外媒一定好好奇呢支旗代表啲咩)

今日藏民、回民面對嘅同化政策、監控系統至集中營，如無意外，就係香港人選擇屈從、算數、遺忘嘅下場。

香港人至今，已經係走在與極權對抗嘅最前線，當歐美疑疑不決，有份助養中國成為強權，香港人義不容辭走上街頭，民不畏死，奈何以死懼之。今日所做到的，更是千千萬萬受害的回民/藏民所做唔到，哪怕佢地有心都無力，而佢地嘅後代更加係連反抗嘅心都磨滅埋，連異見都唔會再有。

五族共和旗之所以重要，係因為香港抗爭者唔係自私嘅人，更加係要連結中國各地抗爭者，亦大大聲話畀國際社會知，香港人爭取嘅係基本嘅自由、民權，係由晚清帝制倒台，到今日仍然未竟嘅大志同期許，而呢種追求係無分國族、民族、膚色，係人之所以為人嘅追求！香港人嘅抗爭唔係地區/國家上嘅內部事務，而係人道同良知之戰！！！ (國際要介入都要出於人道考慮，咁就出師有名)

(七一義士(選民)番立法會嘅留言)

打到呢到，念及當年高舉雪山獅子旗嘅陳巧文，可惜2008年奧運，好多都人都患上中國人狂熱，陳巧文實在走得太前，得到嘅只係天下圍攻...... 希望今日，情況會唔同。

民初用過五色旗做國旗

#StandwithHK

推呀推讓這post推

費事大家唔記得/唔知邊個係陳巧文，當年正正係一場 為何苦不愛國是罪名 為何苦不愛國是件壞事情

//展示雪山獅子旗示威

在2008年北京奧運會香港區火炬接力前夕，因為表示將會在火炬接力請願和展示「雪山獅子旗」而成名，被有關媒體追訪。陳巧文原來構思是自製手繪旗幟，後來有人贊助她用原本旗幟。她聲稱自己是支持西藏人民的人權自由，並非支持西藏獨立。

當中無綫電視新聞在訪問陳巧文期間，攝影師對她惡言相向，謂她「不愛國」。

2008年5月2日，香港區火炬接力當日早上，她與其他6名友人到尖沙咀彌敦道示威，高舉「雪山獅子旗」，向文化中心的火炬起點進發，但隨即遭現場約百名大陸學生、支持京奧人士辱罵和圍堵。部分京奧支持者情緒開始激動，在場香港警察將兩批人士分開，其間一名男子企圖向陳巧文的友人施襲，被警員抬走。其後警員又組成人鏈以阻止雙方發生衝突，但混亂情況持續惡化，香港警方基於安全理由，決定將陳巧文抬上警車，帶她離開現場，但她被抬上警車時情緒激動及掙扎。[5]

陳巧文在警署說不追究企圖襲擊其友人的男子，該男子獲釋離開，她逗留約1小時亦離開。下午陳巧文和友人再去中環示威，趁聖火車隊和火炬手范徐麗泰經過時，高舉「雪山獅子旗」和中國人權差的標語，不過被京奧支持者截住去路，警方以保護安全為由，再把陳巧文及其男友送往西區警署。陳巧文對警方以上的做法表示憤怒，認為警方沒有兌現協助她示威的承諾。[5]

2008年8月9日，陳巧文嘗試趁香港舉行奧運馬術比賽期間再次示威，先用參賽國家（加拿大）旗幟，掩蓋象徵藏獨的雪山獅子旗，又借助兩名友人之力，聲東擊西分頭進入會場，可是最終無法及時展示「雪山獅子旗」，陳巧文遭在場觀眾責罵，約15秒後即被保安員用藍布蒙頭押離馬術比賽現場。雙方擾攘半小時後，保安員合力將陳巧文抬離賽場外。//

Source: 香港網絡大典

pish

天祐香港

大家唔洗俾咩外國勢力之說綁手綁腳，呢場唔係顏色革命，而係香港人感召/感動全世界注目到幫手！

pish pish pish

721 721 721

tui